迪士尼力捧《銀河守護隊2》《雷神3》爭電影奬

雖然離明年 3 月的壓軸奧斯卡獎還有幾個月時間，但迪士尼似乎已經等不及要把自家今年的作品展示給會員們看，希望有會員青睞他們今年的電影作品，成功入圍甚至得獎讓電影鍍金。就在日前迪士尼發佈了一個迪士尼工會獎的網頁，提供美國電影學會會員參考他們今年的強力作品時，我們發現裡面有兩部漫威的電影也在榜單上，分別是剛剛上映的《雷神索爾3：諸神黃昏》（Thor: Ragnarok），以及票房嚇嚇叫的《星際異攻隊2》（Guardians of Galaxy Vol.2）。

在迪士尼的「供你參考」網頁中，列出了包括《美女與野獸》（Beauty and the Beast）、《可可夜總會》（Coco）、《Cars 3：閃電再起》（Cars 3），以及短片動畫《Lou》，而最下面則是兩部漫威的續集作品。雖然說迪士尼的動畫作品一直都是奧斯卡的常勝軍，不過這次如此大力地推薦兩部超級英雄電影著實有趣，因為除了技術面的獎項以外，從迪士尼做的圖卡看起來，他們更希望把在《星際異攻隊2》裡面，他們特地混音製作的舞曲〈Guardians Inferno〉推向最佳原創歌曲獎。（沒錯就是大衛赫索霍夫（David Hasselhoff）獻聲口白的那首）

這兩部漫威超級英雄電影的確都是相當有導演個人風格的作品，《雷神索爾3：諸神黃昏》裡面我們可以感受到《吸血鬼的家庭詩篇》（What We Do In the Shadow）導演塔伊加維迪提（Taika Waititi）驚人且獨特的幽默感，而《星際異攻隊2》導演詹姆斯岡恩（James Gunn）除了延續前作的歡樂風格以外，在這次的配樂上也精挑細選了非常多經典的 80 年代歌曲，也難怪迪士尼會如此提前開始推廣自家的這兩部作品，或許也真的會成為今年獎季的黑馬也說不定。

志在參與

幾大都谷下佢啦
人地suicide squad上年都執左個技術獎

啱呀，求其推幾套電影
求其執返幾個獎

可能今年又推第5集呢

痴撚線 老變都想玩

成套戲都光頭佬拎髮型獎

應該主要係贏小丑女

Thor gotg2可以提名到咩頂目？我睇唔透

Visual effect 囉

Star war
Apes
Dunkirk
2049
Logan/Beauty and the Beas

屌點解上年dr strange無
D visual整得好靚

金草莓奬

上年Jungle Book丫嘛